轉軚撐罩 - 邁克

轉軚撐罩 - 邁克

互聯網

意大利嚴峻的武肺疫情是否已到「拐點」，再過幾天應該水落石出，阿彌陀佛，但願他們也像輸出病毒的國家那樣，一夜之間忽然「清零」吧。教人意外的是，關於口罩的兩極爭辯近日有大逆轉傾向，許多本來堅持冇病唔使戴的意見領袖見勢色不對，紛紛改口撐罩，新加坡的李顯龍法國的馬克龍雙雙軟化，美國的特朗普縱使死不認輸，也無可奈何用小學雞聲氣說「你哋中意戴咪戴囉」，口罩黨終於守得雲開見月明。如果這是勝利，可真是慘痛的勝利，誤信國家領導指示而中招的順民，重則身亡輕則帶菌，付出的代價有目共睹聞者心酸。至今仍然高調鼓勵年輕人裸面上街群體感染的西方文明國度，似乎只剩一個瑞典，電視新聞片段見到斯德哥爾摩周街光鮮的金髮青年男女，若無其事傾偈賞花曬太陽，都不知道戥佢哋驚好抑或開心好。

轉軚撐罩領導人呼籲，外科口罩留給前線醫護專用，普通市民用布製口罩頂檔，言之雖然成理，無意間也洩露了當初反罩的基本原因──物資欠缺，怕引起群眾恐慌搶購。法國政界還因此翻舊賬，指前衛生部長沙士期間曾經大量採購，結果被定性為敗家精，生產線遭硬生生截斷，搞到現在一罩難求，唯有忍辱負重向中國落柯打。唉，鬼佬急起上嚟方寸大亂，助長「救世主」氣焰還罷了，最慘是黑心商家防不勝防，收到次貨大呻搵笨的國家，粗略一計便包括捷克、西班牙、荷蘭、土耳其、菲律賓和馬來西亞，見過鬼怕黑，難怪法國傳媒報導望眼欲穿的防疫用品即將運抵，不是如釋重負，而是憂心忡忡。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com